[
  {
    "question": "Como definimos uma variável que seu valor não pode ser alterado?",
    "options": ["var", "let", "const"],
    "response": "const"
  },
  {
    "question": "Qual função seleciona todos os itens de mesma tag, classe ou id?",
    "options": ["getElement()", "querySelector()", "querySelectorAll()"],
    "response": "querySelectorAll()"
  },
  {
    "question": "JavaScript é uma linguagem:",
    "options": [
      "Interpretada pelo navegador",
      "Compilada para ser interpretada pelo navegador",
      "Ambas estão corretas"
    ],
    "response": "Interpretada pelo navegador"
  },
  {
    "question": "O this, no escopo global, faz referência a:",
    "options": ["Sua função pai", "O bloco de código a cima", "Window"],
    "response": "Window"
  },
  {
    "question": "O this, numa constructor function, faz referência a:",
    "options": [
      "A própria constructor function",
      "O bloco de código a cima",
      "Window"
    ],
    "response": "A própria constructor function"
  },
  {
    "question": "() => {} , isso é:",
    "options": [
      "constructor function",
      "function declaration",
      "arrow function"
    ],
    "response": "arrow function"
  },
  {
    "question": "Qual função muda ordem de arrays?",
    "options": ["sort()", "position()", "embaralhar()"],
    "response": "sort()"
  },
  {
    "question": "Como mostrar algo no console?",
    "options": ["console.log()", "error()", "console.print()"],
    "response": "console.log()"
  },
  {
    "question": "Oque é o localStorage?",
    "options": [
      "API do JavaScript que salva dados na memória",
      "Função que armazena funções matemáticas",
      "API do JavaScript que cria um banco de dados local"
    ],
    "response": "API do JavaScript que salva dados na memória"
  },
  {
    "question": "Oque significa JSON?",
    "options": [
      "JavaScript Object Native",
      "JavaScript Operation New",
      "JavaScript Object Notes"
    ],
    "response": "JavaScript Object Notes"
  },
  {
    "question": "Propriedade que retorna tamanho de array, string, etc",
    "options": ["comprime", "innerWidth", "length"],
    "response": "length"
  },
  {
    "question": "Como criar um objeto com a data,hora,etc atual?",
    "options": ["new Date()", "new Hours()", "createCalendary()"],
    "response": "new Date()"
  },
  {
    "question": "Numa função assincrona, quais são as palavras especiais reservadas?",
    "options": ["async", "await", "ambas"],
    "response": "ambas"
  },
  {
    "question": "Como gerar um número aleatório?",
    "options": ["Math.number()", "Math.getRandom()", "Math.random()"],
    "response": "Math.random()"
  },
  {
    "question": "Para que serve o If Else",
    "options": [
      "Condicionar o fluxo do seu código",
      "Verificar se um valor é true ou false",
      "Não existe If Else em JavaScript"
    ],
    "response": "Condicionar o fluxo do seu código"
  },
  {
    "question": "Oque faz o typeof ?",
    "options": [
      "Verifica o tipo de um valor",
      "Verifica se o valor é igual outro valor",
      "Os dois estão corretos"
    ],
    "response": "Verifica o tipo de um valor"
  },
  {
    "question": "Para que serve o countLet?",
    "options": [
      "Conta quantas vezes a variavel foi usada",
      "Possibilita trocar o valor de const",
      "Não existe countLet em JavaScript"
    ],
    "response": "Não existe countLet em JavaScript"
  },
  {
    "question": "Dois textos somados geram:",
    "options": [
      "Retorna um texto único que junta os dois",
      "Retorna o erro não é um número (NaN)",
      "Não executa a função e não retorna nada"
    ],
    "response": "Retorna um texto único que junta os dois"
  },
  {
    "question": "Para que serve uma API?",
    "options": [
      "Setar ou Puxar informações de um banco de dados e utilizar na nossa aplicação",
      "Verificar se um valor existe no banco de dados",
      "Salvar dados na memória"
    ],
    "response": "Setar ou Puxar informações de um banco de dados e utilizar na nossa aplicação"
  },
  {
    "question": "Oque significa API",
    "options": [
      "Association of JavaScript",
      "Aplication Programing Interface",
      "Aplication Portable Interface"
    ],
    "response": "Aplication Programing Interface"
  },
  {
    "question": "Oque o operador = faz?",
    "options": [
      "Atribui valor",
      "Verifica se o valor é igual",
      "Verifica se o valor e tipo é igual"
    ],
    "response": "Atribui valor"
  },
  {
    "question": "Oque o operador == faz?",
    "options": [
      "Atribui valor",
      "Verifica se o valor é igual",
      "Verifica se o valor e tipo é igual"
    ],
    "response": "Verifica se o valor é igual"
  },
  {
    "question": "Oque o operador === faz?",
    "options": [
      "Atribui valor",
      "Verifica se o valor é igual",
      "Verifica se o valor e tipo é igual"
    ],
    "response": "Verifica se o valor e tipo é igual"
  },
  {
    "question": "Oque significa DOM",
    "options": [
      "Document Object Model",
      "Developer Object Model",
      "Document On Mouse"
    ],
    "response": "Document Object Model"
  },
  {
    "question": "Qual operador nega um valor?",
    "options": [" ?", " !", " ;"],
    "response": " !"
  },
  {
    "question": "Como definir uma array?",
    "options": ["( )", "{ }", "[ ]"],
    "response": "[ ]"
  },
  {
    "question": "Como definir um objeto?",
    "options": ["( )", "{ }", "[ ]"],
    "response": "{ }"
  },
  {
    "question": "Como priorizar uma expressão?",
    "options": ["( )", "{ }", "[ ]"],
    "response": "( )"
  },
  {
    "question": "Qual função adiciona eventos?",
    "options": ["addEvents()", "addEventListener()", "addCallback()"],
    "response": "addEventListener()"
  },
  {
    "question": "É uma palavra chave usada em funções:",
    "options": ["return", "explicit", "toEnd"],
    "response": "return"
  }
]
